做緊HKT Field Service 既你, 入一入黎

其實都係想請教下，返Field service engineering stream既工作環境如何，chur ng chur? 同埋好似夾心位黎？

做過倉對住d師父日日拎一卷cat6重到

有個朋友係HKT做E 見佢日日好撚hea

咁我又唔使落手既應該

坐邊？跟project?

無問到咁detail 淨係知九龍區

做過intern, 班老鬼好hea

which department?

睇你咩部門, 做project/main野果d做到仆哂街

LKT 嗰邊？

field

有人唔做做狗

field係最垃圾既部門

報npo（planning）啦

有得揀唔揀天堂揀地獄

Npo? Is it project planning?

Network planning and operation

Field 點垃圾法？可以講多啲嘛清？

清都走咗就無謂再唱衰field啦
大家都知你係gt

講事實都叫唱衰

咁點解釋入左20個GT一年之後走15個以上呀

field gt都唔好過
ft staff更加唔使講
根本老電就有心搞到gt同啲staff唔好過

唔垃圾喎
同事又nice又肯教人
就算老屎忽果啲都好少玩新人
師傅都聽話唔會玩嘢
大家都好有team spirit

中秋節chur鳩個師父做野

Gt and ft有咩分別丫清，唔太清楚內部架構。。

ft staff指唔經gt stream入嚟既職員

以我所知既老電好似唔係咁

調轉睇啦

調轉睇應該先合乎現實

再講邊個又喺啲gt走左之後係咁唱衰gt養唔熟呀

npo幾乎冇人走
field個個一完program就趕住走

高下立見啦

GT即係大學生fresh grad入嚟果啲
講field service最好做一定係做師傅，又學到嘢
GT入嚟乜都唔識畀我地成班師傅撚到暈

咁ft入係咪好好多？

唔講喇

有人轉完工新公司問嗰邊拎ref
老電咁大間公司竟然可以話唔知有個人

咪玩啦

ching係咪做過2n field service？

認錯人

睇你咩學歷

咁又冇....

真係認錯人

我係直接走

咁我知你係邊個喇
勇士請受小弟一拜

第一年悶撚到仆街
GT Program非Field，未落席完全係唔敢比野你做

呢點認同

真心講算係接觸得最多大型project同學到最多大路野既Team

不過都係睇彩數

有啲project team真係齋打電話跟project，冇得落site

唔敢畀野你做你可以自己搵野學搵notes睇

field揼石水揼到你驚呀

GT乜鬼都唔做淨係識點我地班師傅做
知唔知我地做到袋底都濕埋

呢位清似係OPS

除左頭兩個走得甩

其餘根本就係焗走

我唔係hkt員工呀

Project team 有冇特別再細分team? 我覺得有冇得落西都唔太重要。

field project team主要得兩個
一邊唔使諗，成年齋揼石仔打電話跟project
另一邊就睇派左畀邊個，其中一個同上面一樣揼石仔
另個一個就多野玩好多
基本上一個project成個flow都會跟
乜都做下，叫做對telecomm有全面既認識

Chur ng chur㗎？ot得多？

field有分chur唔chur既咩

根據轉team同事既講法
field轉其他部門係地獄轉天堂

認識work flow姐啲tech應該都無咩認識

咁又係
Can i pm u for more details

Facilities management ge GE係咪都係禁垃圾？

邊個講呀

一出嚟人工即刻過20k
workload又細左勁多

只係壓力大左（唔慣做咁少野）

咁就真係睇考ccna嗰陣有冇聽過下書

冇聽書齋考cert嗰啲出面根本搞唔掂

有咩喺到問啦

行得正企得正
好多野都係公開既秘密
有咩唔講得

啱

走左就講啦，怕咩姐
俾d 新人心理準備都好丫

上堂做公司野

狂send email狂接電話

我諗我知你做咩team，如果field個structure無改

咁正常返工時間係幾多？

9點到6半
有啲team要打卡

42.5hrs/week 都幾on9, 等於5.5days/week咁。定係成間hkt都係咁？

HKT field service
有邊個部門最hea最易入 ???

npo走完火警上完training蛇走都得啦
10點鐘都未返齊人
5點半/6點就走

唔會成日有呢啲drill/training吧

個個月有一劑

你升做bb2咪返少半粒鐘，假設唔洗ot

Bb2 已經係manager la wor,
話時話bb1有幾多lv？

咁正

Bb1好似六個lv

premium 師傅
無skill都做得

咁咪成街Bb2

可以話係又可以話唔係

清，ops係咩？

唔知大家知唔知Field services呢幾年平均bonus有幾多？

g06一跳出去已經係G07既價

岩岩入咋，邊有咁快跳出去。G07大約咩價？G06唔係最高架咩？

升bb2數字唔會重頭計，G07係bb2嘅開始

咁G06 roughly 咩價？

依間廢野 07 08 grade都未有四萬 /緊緊四萬？

G06 STO 21K左右，算係啊sir

做緊agent
有大量HKT既工，
有興趣tg我

垃圾公司都有人做
求其考張ccna睇下dd仲請唔請人好過啦，fg+ccna都17k+
老電一年加果幾百蚊仲要"真"無職升
發夢記得舊同事同我講佢做倉得11k，仲要做左六年升過兩次，原本得6k未有最低工資時入職，呢d公司做幾耐都係徙時間，你要學野就諗辦法入ibm，dd，hp(一時時)呢d有質素既vendor先會學到野，老電果d根本學壞手勢

冇計啦，求穩定嘛。SI/Vendor都捱過，年紀唔細先要份穩定既工。

要穩定應該係搵政府工
老電我真係一d都唔覺得穩定，有d位成個department一齊剁，好撚慘
我十年前離開老電後都無停過
但係老電入面真係會好似停撚左咁

Field 人手好唔夠 聽講

成堆AM被人挖角

推post，想知08 and bonus幾多

識個LKT10 G07 PM 30K都冇

正常 我直接俾個08既range啦 適用於c08 g08 係3萬-3萬5計埋bonus

Oh thanks...

計埋bonus？！老電bonus當一個月鬆少少，咁咪G08 max先$323xx...

By the way可唔可以八埋G09同G10

Thanks again

我只可以最多報到09 係35000-39000（唔跑數既部門）

收到

你無收錯 我俾埋跑數 既c08出來 但你地自己諗下一個部門出得幾多個07 08 09 。而且個人工咁少

g08 計埋bonus都唔一定有3 仲要爭幾千

以我認知G07 - G12都係BB2

今年year4 想入行 係咪拿拿林考張ccna先？
建唔建議報gt? 唔建議既話報乜學野好？
chur唔chur都無所謂 想學到野 有前景
利申 乜都唔知 想了解多啲 求指教

二月啦喎重未報名？好多公司gt mt都開始deadline
電訊operator gt嚟講好似hkbn最高人工，其次telstra

入GT會貼錢畀你讀ccna同考
但有半年豬仔約

btw想入行唔好入field啦
np都唔畀你考

入npo最實際，大把cert畀你考
本身有na入去可以直接貼錢考np

要睇埋dept
field g09都過唔到30k啦

喂喂咪再講咁多喇

以前cpe gt路過Alex tsang你好

咁hkt個engineer trainee呢?

是咪engine?

寬頻師博

係....

噉入npo都係報GT ? 定係直情係報另一樣program

上年我都報左facility management team
最後冇去written test

engine gt有四樣
1. wireless
2. npo
3. cpe
4. field

你5月中panel in完會叫你send email揀dept

感謝明白曬

無前途，唔好入

之前唔小心入左ops 想走可以走去邊。。。

ching做左幾耐
唔耐既話索性轉行啦

要完左GT先有得轉team
上年有兩個走甩左，跟住Field即刻落閘唔畀人再轉dept焗人走

留喺OPS你預唔會有突破
揼石仔揼到尾，剩係識同判頭跟下進度，
洗下桶拉下線
落site睇下裝唔裝到fiber dp同local
最多新界搞下啲屋村郊區，不過chur到你暈

你本身係it degree出身既話做多幾年OPS冇it post再請你
出嚟關事既一係做2N，一係就做contractor

如果完左ops就試下轉dept啦

咪轉左去其他三個dept可能係因為有出面公司既offer掛

其他人跟機，但有對面offer都唔畀轉

認真hr有人moon post又點
又唔係抹黑
只係講下啲公開但又唔係個個fg知既野
等佢地入之前諗清諗楚

走既人講既野先最持平睇得最清
而且語氣對比職工總會嗰堆field已經好好多

咁得閒moon post不如花多啲時間改善下field既待遇啦

改善咩鬼李家根本無心做，有錢賺都派股息派曬啦，你睇下6823先

做左唔短時間啦 我都想轉行 但唔知轉咩好
點轉到dept 係其他dept人都唔識個

唔識人既話唯有睇公司內部既招聘post

都係

6823年年加股息

Field 既area manager 好多vacancy?

點把炮?

邊位陳sir

NT震晒啦

人地支移買人
一跳就高幾千

知唔知有幾多個吉位？ 我知好似圓洲角岩岩fill左一個

Panel in係咪即係final in? 1月中in咗first in做test,早幾日收到電話 叫下個禮拜final in
GT諗住入黎做下，但想問field咁缺人 會唔會揀npo但都比人塞咗去field

Panel in唔係final in
Panel in係叫晒全世界candidate入嚟聽dept既intro用

Final in係你揀完個dept之後in，in完就等offer開工

有fd係報wireless但收爆人被人踢咗去field/cpe

得field offer又冇其他好路數咪做住先囉
不過上年見過新GT做左一個月都冇未有路數都趕住走

即係panel in係final in之後？

panel in=>揀dept=>根據你揀既dept final in

但我好似淨係first in過 未做panel in就去左final in
可能你話叫全部人坐低聽佢講嘅時候 就係first in完個陣 坐哂係到同我地講野

panel in = first in